反禁蒙面法示威22歲男被控於元朗拒捕 今裁定罪成 還押候判

#東區裁判法院第四庭
#王證瑜裁判官 #裁決
👤黃(22) #1005元朗

控罪：抗拒警務人員
違反香港法例第212章《侵害人身罪條例》36(b)條。黃手足被控於2019年10月5日在元朗豐年路1-5號福德樓外抗拒警務人員，即總督察5799 梁志恆及警員19427 盧世華。 #拒捕

辯方陳詞提出的爭議點，包括①警員證供可信性②現場環境嘈雜，被告有可能聽不到警員指示/警告/要求③警員沒有合理原因截停被告④被告跌低後沒有逃跑⑤被告有合理辯解抵抗警員。

--------------------------
👨‍⚖️ 王官指出警員只是截查，只要警員有合理理由懷疑干犯罪行即可截查。當時被告戴口罩、身穿黑衫黑褲，與示威者裝束相同。案發當日是《禁蒙面法》實施首天，被告使用蒙面物品阻止辨識身份，已經令警員有合理基礎截查。

錄影片段聽到警員最少發出3次要求，即使被告無聽到，亦不影響警員證供的可信性。辯方質疑PW1證供就時間方面的可信性大概數字不可能準確，幾秒與十幾秒的差異不大，因為警員對被告的警告簡短，可以在4至5秒內完成。

辯方醫療報告指被告擦傷及頭暈。但報告的黑白相片無法準確顯示傷勢圖片，亦無直接證據證明傷勢如何造成。即使傷勢是截停及被制服時造成，傷勢亦與被告嘗試逃走時跌低、持續抵抗警方的合理武力一致。

--------------------------
🛑押後至2021年3月12日 14:30在東區裁判法院第四庭判刑，其間黃手足需還押索取勞教中心及社會服務令報告。

＊王官有詳細解釋控方證據如何反駁辯方的爭議點，詳情後補

食屎狗官

狗官

政府去年10月5日實施《禁止蒙面規例》，當日多區發生衝突。事隔9個月，22歲男售貨員被控抗拒警務人員罪。今在東區裁判法院由王證瑜裁判官判刑，被告被判罪名成立，需即時還押，案件押後至3月12日等侯勞教中心及社會服務令報告。

王官指案件第一個爭議點是辦方指拘捕黃的警員並無合理懷疑截查黃，王官並不同意這點，王官稱被告的衣著及口罩讓警察懷疑，而被告當時出現的時間及地點均相當接近示威，而當時亦有相同打扮的人用雷射筆照向警察。

第二個爭議點是辦方稱被告聽不到警方截停的指示，而王官指出，證據中有一條片段能清楚聽到警方給予被告3次停低的指示，但被告不但沒有停低更嘗試逃走，王官覺得被告聽不到3次指示並不合理。

而第三個爭議點是被告跌低的動作，辯方指黃會跌倒是因為想企直，但後來被東西絆倒才會跌低。會向警員掙扎是因為如果當時不掙扎 ，會不能呼吸，頭會直撞向地面。王官不同意說法並覆述證據內容指，證據片段中顯示被告聽到警方截停指示時並無停低，更用手推向2名警員，嘗試掙脫警員截查才會跌倒，掙扎行為更連累截停的警員一同跌倒。

而第四個爭議點是黃到底有沒有逃跑，王官覆述證人作供，警員指黃跑了4-5米，而總警司則稱黃跑了2步。王官指雖然2名證人口供不一致，但認為這些不一致只是大概數字，對供詞可信性影響不關鍵。

另外辯方亦指出，拘捕黃的警員及總警司使用了不合適的武力，2名證人在拘捕行動中按壓黃在地上並使用胡椒噴霧。但王官指因為黃嘗試逃跑，更有掙扎的行為，故認為拘捕黃的警員並沒有使用過份武力。王官亦指，並沒有充分的證據證明被告的傷勢是由警方拘捕所造成，首先王官指記錄黃傷勢的相片為黑白照，根本看不清楚。另外，被告亦曾經跌倒過，故不能證明那些傷勢由警方拘捕行動所造成。王官最終判黃罪名成立。

王官指，有鑒最近的刑期覆核判詞，判刑將會考慮，被告犯案的環境，以及犯案可能會帶來的效果。

CLS潘彭4狗

警員指黃跑了4-5米，而總警司則稱黃跑了2步。

CLS. 係咪而家唔夠料告佢地其他野，就求其砌拒捕。。

2步同4-5米已經差好遠。。。
正常官會話： 證人PW1&2證供不一致，被告罪名不成立。

總督察5799供稱，他曾三次要求被告停下但不果，歷時約十多秒，但片段顯示則約４至５秒。裁判官認為相關出入並非十分關鍵，因總督察只是對時間作大概估計。

被告當時與警員的距離很近，且片段亦拍攝到警員曾要求被告停下，認為被告當時可聽到警員要求，但仍作出抗拒，最終裁定被告罪成。裁判官又指，如被告當時配合截查，警員如無進一步證據指他涉干犯罪行，必定將其放行，惟被告反抗導致本案發生。

少爺仔住象牙塔點知民間疾苦

嘩!!! 仲戴口罩? 快啲除咗佢先